【連登 商業電台 光明頂 討論區（四十二）】

指點江山，笑傲江湖
會當凌絕頂，一覽眾山小
午夜會高峰，煮酒論英雄
多少天下事，盡付笑談中
人傑地靈，光明頂
登絕嶺，看世界，群雄聽晚繼續決戰光明頂

雷霆881商業一台
星期一至五 2300-0000
陶傑 、鮑偉聰
光明頂

第一帖
第二帖
第三帖
第四帖
第五帖
第六帖
第七帖
第八帖
第九帖
第十帖

5001完帖：
第十一帖
第十二帖
第十三帖 (得IN石原里美WeLove兄幫忙開帖，謹謝)
第十四帖
第十五帖
第十六帖
第十七帖
第十八帖
第十九帖
第二十帖
第二十一帖
第二十二帖
第二十三帖
第二十四帖
第二十五帖
第二十六帖

1001完帖：
第二十七帖
第二十八帖
第二十九帖
第三十帖
第三十一帖
第三十二帖
第三十三帖
第三十四帖
第三十五帖
第三十六帖
第三十七帖
第三十八帖
第三十九帖
第四十帖
第四十一帖

多謝各位推爆

留名，推

LM

message 咗陶傑叫佢有趣咁討論下賣礦咭哩件事。成日話唔想討論政治。睇下佢對哩d 花生料有冇興趣。記得飽生都好似係電腦遊戲迷。希望成事。算係幫機迷出返口氣。

Freudian slip

邊到有得聽返
之前聽開個網無左

鬼拍後尾枕

香港人要好好反省點解呢幾十年會錯信泛民可以帶領香港人得到自由

比人圍

預言今晚講咩

你想下一代做國安小精英定HKBB(Hong Kong Born British)?

19 1967年都有做過, 同佢班朋友掃樓派傳單

無錢無BNO 唔好出葡萄比我啦

19 細個著到咁都幾好笑

當年德國
今日香港
希魔兄

當呢句野流料？

入場先

今晚會唔會講台海中美呢

馮同學FB 新POST

希魔 手法高好多
而且老老77 德國當年個困局要有佢來打破

今晚冇宵夜，明天先有

罷工聰

陶鮑

19 and 鮑sir
不如講講今日國家安全教育日d 小學生揸槍嘅相呀

到左

香港就嚟投票都唔比你揀

又傷害十四億人感情

lm

19 : 我唔係選民

講下今日國家安全日

嫁到這世界的邊端

憑住一支AK47

石修
顏聯武

中國先至係最多歧視地方

文化準則唔同咪打鳩支那人囉

英雄本色

點解唔講国家安全日

今日平機會又發癲

三越

香港腳唔係歧視

又係朱啟謙，頂唔順，熄陣機

咁少人

??

可能今日講個topic唔夠Juicy

少咗貼文你覺得咪少咗人囉

19:呢個話題其實講到口都臭埋

D 朋友話俾我聽

唔止生化病毒 仲有意識形態病毒

試吓再講返「旺勢柒」「留世涼」
即刻蜂擁回post

We嘩鬼叫, 羣妖亂舞

今日國安日bo

國安日光明頂有咩表示先

佢地唔會明, 佢地怎致認為因為我有錢你唔順我你都要爬低奶

因為佢地係上面都係咁
你服務緊我就係下人

溝d糖同水撚就

今晚專心聽書mode

焦土攬炒

火燒金閣寺

ニセコ嗰啲 富良野嗰啲

💰💰💰

19好記仇

19都仲未燒鞋

香港城

越井底既人越信二等公民論
睇得太多葉問黃飛鴻

冇野做靠老婆, 但有腰骨堅持

連豬豪

就算冇呢啲戲佢睇，dna都會自動產生呢啲負面情緒。

宜家係香港做四等公民

一等: 官員
二等: 黑警
三等: 藍絲, 港豬
四等: 黃絲

今日好好火
下下直線

有錢有技術先走到咋嘛

過年同長輩講開移民
真係大部份都話出去做二等公民
仲要講到似層層，都唔知邊到聽返嚟

Gooooood bye sir

睇來19都頂唔順今日

直線叫人走

今晚狂打擦邊球

sam hui

支那狗呢

散水

今集好直線 又好聽

咁排

一等: 官員, 黑警
二等: 支那狗
三等: 藍絲, 港豬
四等: 黃絲

依家好多Yourube頻道，主流媒體不停宣傳呢個觀點。講嗰個’全神‘，聽嗰個投入。睇吓樓下公園阿伯就明

最後講到好白，不開心走人……

不用言喻

中國人就係要幻想下有人比自己慘 先可以平衡到知道自己食緊屎嘅心理

出到外國淨係屈喺唐人街
咁就抵你做二等公民啦

睇下Ｄ支拿女點去？

早入
劉威煌

日久見楊森

Fri可以live聽埋大師了

宵夜到茶星人果然好味

入啦

智將

要瘋狂生仔

文科仔反擊

新加坡既海洋工程都唔錯

睇陳嘉倩差啲炒車

讀純理科都係死

獨裁政權驚文科

以前同鮑sir講過大學文科有無價值既問題啦

文科仔留名

我係文科生呀屌

Live

170萬人呀

無錯，個個做技術工人最好

文科仔乞食中

文科人報到

早知讀文科做文青

理科人

吳靄儀篇文啲句鄭立嗰類人屌咗好多年,
再引申開去講香港所謂既法治根本係笑話嚟,
啲律師咁多年叫人尊重法官根本係愚民
even though the fault lies in the law, not with the judge who applies it即使錯在法律條文而非運用法律的法官

之前香港政府做左未來人力資源預測
香港唔係唔夠大學生
反而係技術員技工呢啲技術工人唔夠
做廚師可以技術移民

個個都係工程數理化，邊個做創作娛樂？不如老實啲想全部’人‘係’機械人‘聽你指揮

何秀蘭對社會的確冇乜撚野貢獻
都已經唔同吳靄儀比

法律界講輩份
邊個夠膽判吳靄儀李柱銘入冊

文科生係香港可以從事銷售，餐飲，酒店，物流，旅遊，清潔，物管，根本大把野做

戴卓爾夫人係文科定理科

一路聽一路睇陳嘉倩𠝹波

英國政府有份做成

孫中出同菲律賓國父黎剎都係讀醫

吳靄儀分分鐘係個官師父

又係呢件衫？

本來讀化學，後尾轉系讀法律

李登輝係文科定理科

農業經濟

姓莫果個

咁引用毛語錄習思想係咪可以無罪釋放

我諗都係特登啦
唔係點吸引啲人睇

似𠝹bra多啲

李卓仁係理料喎

農務系

平到呢

做乜鳩你

讀物理學,讀純數

問下楊岳橋點睇今日嘅判決囉

李卓仁係港大工程師，冇人記得

等大家冇咁悶

何秀蘭係連登都聲名狼藉，可能連個官都略知一二

班律師叫人尊重法官根本就無理據

睇下林兆波，慘到喊

鏗鏘說

判佢入冊真係冇乜人care

淋病讀社會科學

唔可以用英國法律嘅邏輯套用
係依家中國嘅法律邏輯係冇用

其實19 係想我地學好啲英文去讀LAW, 第時唔好彩上到庭都可以緩刑

潛台詞: 大家準備好去英國未?

其實香港人對文科既理解絕對高過理科
真係要推廣既其實係理科

唔好講文唔文科， 閱讀文史哲本來係人人都應該要睇睇

讀完文理都係炒股炒樓撈金融，有咩分別

胡雅文 Amanda Jane Woodcock

公民黨想繼續玩

社工閪，同鄧炳狗一樣咁撚廢

係唔係可以改名法律工作者協會

777：IT唔係專業

個賤婦反社會人格走去讀社科

係教得太閪 啲人本身都仲OK

香港理科既問題係過時

50分 COME BACK
聽下MY台先

所以陶生應該界定得清楚啲,係講搵食科先啱,唔關文理科事

我做IT, 其實唔介意佢講唔係專業

咁o既時勢玩發牌制度, 即係將前途交畀政府

香港讀理科做IT狗，都係比讀文科既HR玩，換完水換完光管插完mouse就第一個被裁

又係朱啟謙要熄機

垃圾羅馬

陶生講既左膠咪又係嚟自文科

其實香港搵食關讀文科理科根本唔關事，eq低，諗野無邏輯，唔識交際，就算學富五車都無用

係咪暗示講李柱銘

似陳同佳？

錢學森同楊震寧

點解英國做咁多錯誤決定都會行好運， 中國就鑊鑊揀錯野就野野血流成河

幫成個泛民講好說話

香港英文好已經打橫行

都唔關文唔文科事

毛澤東咪又係文科
曼撚仆街就係文科人

法文 德文 印度文 都可以

又吹奏文科

同魔鬼握手達成姑息政策卜街……

因為整體嘅英國人係醒啲

講出重點,文科可以自修

袁手足

佢個陣都開始擴軍啦

其實宮崎駿系列最好睇係風起了

上年紀就知

又講呢套

牙駿

> 八字鬍鬚都唔係好嘢

不如去睇THE CROWN

The Darkest Hour 最值得睇……

我細個有誤解,覺得理科係文質文明,文科係精神文明,
其實根本就唔係,理科嗰種思路,理論,推理本身就係精神文明嚟

風起了就係講現實同理想既矛盾，套戲其實好沉重

醫療倫理

JENG
GARY OLDMAN 同 THE CROWN 嘅CHURCHILL 係兩個CHURCHILL

魚骨為靈感做機翼個PART

係道家思想

武漢實驗室

仲有一路喊住design一路飛奔探佢老婆

Goodbye and thank you sir

武肺

好啦打和Super

下星期一見

智障今晚有D 料到喎

散水
下星期一11:00

菲臘親王喪禮

疫情搞到要自己單丁坐

READY

本節目只代表主持人及嘉賓的個人意見

投訴電視或電台廣播內容

香港商業廣播有限公司
郵寄地址 : 九龍廣播道3號
電話 : 2794 4974
傳真 : 2338 4247
電郵地址 : comradio@crhk.com.hk

今晚講乜topic

到了 到了 到了

吮聞

我都到了

鮑sir不如講下TVB問題

好耐冇入嚟了

講黎都晒氣

講吓歐超聯啦

講下經濟呀
國安法下樓市暢旺
第一代轉世靈童西涼破頂賣樓呀

係啦唔好講選舉啦
講黎都冇用

歐聯改革都痴線

不如講下香港樂壇

避諱

咩係近評? 你想講乜

留一個位比光明頂啦

講愛丁堡公爵葬禮好過

才子，你用沉悶形容真係客氣，無謂浪費你寶貴節目時間啦

噤要叫末日博士上光明頂喎

擴軍加埋d三唔識七球隊入來 錢又分少左

兔死狗烹

翠翠呀

就係呢位

聽緊

狡兔死，走狗烹，講到口臭

走狗烹

民主黨公民黨重想繼續玩呀

有乜好講

根本2邊都有問題，不過我覺得唔中意Super league的球迷應該係屌UEFA先會有用，老闆睇錢係好正常

蟲太或成最大贏家

講下皇夫喪禮仲好啦

真係幾似大大

講下AV啦

魔王收皮 勇者失業

上氣

十九：勿忘初心

支持講下文化啊 電影啊

熱狗應該會撤出選舉
冇比例代表制佢地輸緊

講下皇室歷史

講𡃁模

好初頭既光明頂係會評書

健吾 以前係光明頂做日本通幾好聽
不過依加做左親共派

MON POST

不了，你地玩晒佢啦

講下咸片教我地點班毒撚溝女重好啦

虫太

講香港亂象不如全力屌鳩美國啦

有美心泰
怕乜嘢

話咁快就算熱狗帳
19鮑聰係飯民大台

串虫太

蟲泰又贏

開9埋佢名

松泰反而放心，下屆一定見到佢

支那

一定有香港市民黨老師又贏

講下烏克蘭俄羅斯好過啦

直選佢哋實輸緊
佢哋可以係選舉委員會到選咩

建制派 熱血公民 鄭松泰 10萬元 議員

熱城區區一席都唔奇

二元論

香港四大反對派

馮檢基
狄志遠
黃成智
鄭蟲泰

中共比票佢咪有一席囉

到時配票架啦

熱狗反飯民反左咁耐終於到佢地埋街口食井水

真wor
講下幾時開拖
點解Ukraine有部分親俄

學美國選舉咁運選票

你乖，過嚟，俾個位你

冇可能
佢哋始終係少數
同埋民主大倒退下點解重要出黎投佢哋
同埋如果民主黨公民黨想繼續玩既話共產黨實幫佢哋擋住熱狗

皇帝唔俾結黨，撚有反對派文化

湯渣呢

九東：皇上
新東：國師
新西：泰博
港島：錦滿

好勁既反對派，唔投唔得

佢做官啦仲同你選 你都on9

法子呢

加埋湯渣

忠誠反對五虎上將

屍腸，屍腸

都話配票囉，到時一車車票

我發覺自己比中史書洗咗腦

啱啱好五區, 一人一區

一早入左行政會啦，仲選

行政會議成員都可以選架唔得咩

今次終於要含淚投熱血公民

仲投?

學姐姐囉
做完高官再落返去做立法會議員

你重投票呀

湯渣劍指劣政司啦

佢好明顯係下屆律政司 你係唔係路

重投票

投熱狗

加埋啦，到時可以重奪議會，永續基本法

記住講《辛丑條約》頭幾條已經即列明，清政府一定要平反庚子五忠

永續基本法=港獨

送呢班小丑不如送陳肉蛾,靜心BB入去
起碼可以當搞笑片

個時有歐盟咩

昨日啱今日錯

仲有熱狗誠意推介既浩鼎

主客和

你點知

我重以為佢係下任特首

難道真係三陳執政

百家樂

人同鬼分唔到

你真係on9唔係扮

蟲泰當日界票幫何君堯上位，佢邊係港獨

所有立法會候選人都要選舉委員會提名
應該唔會咁CLS提名佢哋呀

Agger

點解要選擇
過到選委既就得
全部都要

雖然片中稍為撈亂咗嘉靖同萬曆的稱呼
但分析冇錯

新西當年十鳩幾隊爭
點都死緊㗎啦

熱血公民全部入閘，仲有馮檢基，黃成智，狄志遠，其他唔L洗旨意

拿 公道講句何妖贏唔關蟲太事 最主要係基哥人哥自己攬炒多

才子搵日講下民主的弱點呢本書啦

日清點會唔打，主和跟本真係為反對而反對，連日本自己都應為會輸

有本咁嘅書

中國無反對派

嚴格黎講萬曆帝時內閣就真係反對派

內閣下下同皇帝頂到恒

莫須有

西方checks and balances, 一早已經入血, 你同天子講你係人有錯佢拉你出去斬啦, 點會有反對黨.

仲有王安石變法都有新舊兩派互相攻擊，但私底下各個士大夫都係深交

今晚係咪上lecturer

屌，原來垃圾書，第一點就係『揭露2016年俄羅斯操弄美國大選的最全面性內幕』，跟本就係屌侵上位嘅書

一向殺異端比殺異教更重要

張學良楊虎城？

茶煙飯砲

蔣介石係台灣都無殺一個舊部

反而對岸就

民主黨都㩒唔住班BLM亂黨啦

好似維基王唔知咩原因得罪左689俾佢撚狗咁撚

起圍場

殺阿 殺到片甲不留

共產黨覺得維基王信唔過姐

終於都講狀棍黨

要個阿伯汁侵侵口水尾我不如要侵

over my dead body

Dead body

幾時又講下班女權惡霸

Margaret Ng

送左入冊

美國好亂個問題係登登冇主見，佢係go along get along，尋日做，今日唔做，今日做聽日唔做；邊個大聲，聽邊個講。好聽叫老好人

邊個天敵先

足總紀律委員會周一（19日）就愉園主教練鮑家耀、球員林衍廷，涉嫌向女球證羅碧芝發表不當言論的事件召開聆訊。經過近3小時的審訊終有結果，裁定針對2人的投訴成立，鮑家耀和林衍廷同被重判停賽10場，基本上宣布今季「收咧」。
事緣上月21日舉行的天水圍飛馬對愉園港超賽事，愉園主教練鮑家耀賽後炮轟當日執法的女球證羅碧芝，指她的體能未能跟上男子足球節奏，要求足總不要再委派女球證執法，言論被指涉及性別歧視。同場球員林衍廷亦曾向羅激烈投訴，據悉林曾以冒犯性語句直斥羅碧芝，事後羅去信足總投訴2人。足總紀律委員會周一（19日）召開聆訊，傳召林衍廷、鮑家耀等有關人士作供。

唔鍾意就走

留島不留人囉

冇請去白宮呀，唔反先奇，而且民主黨內有鬥爭派要奪權撐佢地，唔知登登會唔會清黨

Biden唯一做得唔錯係重返國際組織
Partner歐洲迫WHO譚德賽夾中國
其他真係繼承trump policy

咁咪走囉
而家講都無謂

我最鍾意嘅香港